{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064900",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0019145",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무안향교(務安鄕校)"
    },
    "text": "朝鮮前期に創建された郷校の務安(ムアン)郷校は、全羅南道務安郡務安邑に位置しています。この郷校は、教育施設として使用され、現場は市道有形文化財に指定されています。1394年に設立されており、現有の位牌を安置し、配向する役割を担当しました。李教育施設は地方民の教育と教化のために創建されたものです。最初はコンスサンの丘に位置したが、虎の侵害によって1470年に現在の位置に移転されました。1689年に文禄・慶長の役により毀損されたが、大々的な復元作業を経て復元されました。その後も1790年、1820年、1892年、1902年にそれぞれ補修作業を経てきました。光復後も君の順番に復元されました。現在も建物が現存しており、、大成殿、明倫堂、東斎・西斎、内三門、棟別室、申立、ウェサムムン、狭い門、試験、サムカンムンなどの建物があります。大成殿には5城、宋朝2県、我が国18県の位牌が奉安されています。建築の形態としては、前方にはカンハク空間である明倫堂があり、裏手には祭祀空間である大成殿があり、転校後名の配置形態をしています。この郷校は、朝鮮時代に国家から土地と全面的、奴婢などを支給され、教官が生を教えていたが、朝鮮後期以降は、教育機能は衰退し、先賢に対する、祭享を通じた教化機能を主に遂行しました。春と秋には釈奠を行って1日と半月の日には焼香を進めています。この郷校は、1985年に全羅南道有形文化財に指定されており、全校1人と葬儀寿命が郷校の運営を担当しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この務安郷校はいつ創建されましたか？",
            "answer": "1394年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "務安郷校の役割は何でしたか？",
            "answer": "務安郷校は、位牌を安置し、配向する役割を担当しました。"
        },
        {
            "question": "務安郷校が移転されたのはなぜですか？",
            "answer": "虎の侵害によって1470年に現在の位置に移転されました。"
        },
        {
            "question": "務安郷校は何度か補修作業を経てきましたか？",
            "answer": "1790年、1820年、1892年、1902年にそれぞれ補修作業を経てきました。"
        },
        {
            "question": "務安郷校は現在も建物が現存していますか？",
            "answer": "はい、建物は現存しています。"
        },
        {
            "question": "務安郷校の建築の形態はどのようなものですか？",
            "answer": "建築の形態としては、前方に明倫堂があり、裏手に大成殿があり、転校後名の配置形態をしています。"
        },
        {
            "question": "務安郷校の教育機能はどのように変化しましたか？",
            "answer": "朝鮮時代には教官が生を教えていましたが、朝鮮後期以降は教育機能は衰退し、祭享を通じた教化機能を主に遂行するようになりました。"
        },
        {
            "question": "務安郷校では何の祭りが行われますか？",
            "answer": "春と秋には釈奠を行い、1日と半月の日には焼香を進めています。"
        },
        {
            "question": "務安郷校は何に指定されていますか？",
            "answer": "1985年に全羅南道有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "務安郷校を運営しているのは誰ですか？",
            "answer": "全校1人と葬儀寿命が郷校の運営を担当しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 464,
        "QA": 365
    }
}